80歲翁誤當暖包係芝麻糊吞落肚 5日內食咗3包

香港中毒諮詢中心公布年結報告，去年共接獲3,956宗中毒個案。中心表示部分中毒個案涉誤服家居用品，有男子誤以為朋友贈送的日本浴鹽是栗米湯而誤服，亦有一名80歲老翁將暖包的鐵粉誤當芝麻糊食用，更有兩名小童將新產品水管清潔棒誤當糖果食用。

香港中毒諮詢中心副顧問醫生陳志強表示，該名市民誤服的日本浴鹽包裝上有「湯」字，但日語中是熱水的意思，並非可飲用的湯，幸該男子一飲便知味道不妥，更感到喉嚨灼痛，於是到醫院求診，並無大礙。
至於誤食暖包的老翁，因家人送他暖包卻無解釋用法，他以為是即食芝麻糊沖水吃，在5日內食了3包暖包，最終家人和他傾談時才發現，送院後發現腸胃和大便中充滿鐵粉，醫院開通便藥助他排出鐵粉，幸無嚴重病徵。陳志強表示近年都有誤服暖包個案，在台灣更有嚴重個案可致胃潰瘍。
陳志強提醒市民在送禮給別人，尤其是小童和長者時，應清楚說明用途，以免出現誤會。他又指部分家居用品色彩繽紛並帶有香味，容易令兒童和長者誤服，引致腸胃不適及嘔吐甚至中毒，提醒巿民應小心放置這些物品。
中心去年接獲3,900多宗中毒個案，當中39人死亡，主要是自殺、對藥物有不良反應及濫藥等，死亡個案涉22男17女，年齡由15至92歲不等。

咁樣用暖包先暖胃呀，你哋識條春咩後生仔

做左就黎成百歲人都咁冇智識。

諗起呢個畫面

真係直接暖胃好過

垃圾廢老

食鹽多過我地食米

其實真係應該加危險警告

本身應該有加啦 但係你覺得班阿伯會唔會識睇

廢老

於是到醫院求診，並無大礙

中國製晨早死撚左

你估個個都用過暖包？
你一百歲果時都係咁比人話你不智

好撚蠢

咁一定食過芝麻糊喇掛

2 Fe + 6 HCl -> 2 FeCl3 + 3 H2

屌，食完一次都唔覺有問題 ？

廢老真係垃撚圾